Finish verifying Insert and Remove

src/tree/BinTreeInt.dfy
@@ -1,7 +1,5 @@
 include "../../src/Order.dfy"
 
-//type tree<A> = Node?<A>
-
 datatype tree<A> = Empty | Node(left: tree<A>, data: A, right: tree<A>)
 
 function method Leaf<A>(d: A): tree<A>
@@ -133,7 +131,6 @@ class Tree {
   }
 
   static predicate ValidRec(node: TNode?, sk: tree<TNode>)
-    // reads elems(sk)
     reads set x | x in elems(sk) :: x`left
     reads set x | x in elems(sk) :: x`right
   {
@@ -155,37 +152,12 @@ class Tree {
     ValidRec(root, skeleton)
   }
 
-  // lemma DistinctSkeleton()
-  //   requires Valid()
-  //   // ensures melems(skeleton) == elems(skeleton)
-  //   ensures forall n | n in melems(skeleton) :: melems(skeleton)[n] == 1
-
-  static lemma DistinctSkeletonRec(node: TNode, sk: tree<TNode>)
-    requires ValidRec(node, sk)
-    ensures node !in elems(sk.left)
-    ensures node !in elems(sk.right)
-
-  static function ModelRec(sk: tree<TNode>): tree<K>
-    reads set x | x in elems(sk) :: x`key
-  {
-    match sk {
-      case Empty() => Empty()
-      case Node(l, n, r) => Node(ModelRec(l), n.key, ModelRec(r))
-    }
-  }
-
-  function Model(): tree<K>  // TODO: tree<(K, V)>
-    reads this, elems(skeleton)
-    requires Valid()
-  {
-    ModelRec(skeleton)
-  }
-
   static function MapModelRec(sk: tree<TNode>): map<K, V>
     reads set x | x in elems(sk) :: x`key
     reads set x | x in elems(sk) :: x`value
-    // requires SearchTreeRec(sk)
     ensures forall n | n in elems(sk) :: n.key in MapModelRec(sk)
+    ensures sk.Empty? ==> MapModelRec(sk) == map[]
+    ensures !sk.Empty? ==> MapModelRec(sk) == (MapModelRec(sk.left)+MapModelRec(sk.right))[sk.data.key:=sk.data.value]
   {
     match sk {
       case Empty() => map[]
@@ -196,7 +168,6 @@ class Tree {
   function MapModel(): map<K, V>
     reads this, elems(skeleton)
     requires Valid()
-    // requires SearchTree()
   {
     MapModelRec(skeleton)
   }
@@ -204,7 +175,7 @@ class Tree {
   constructor()
     ensures Valid()
     ensures fresh(Repr())
-    ensures Model() == Empty
+    ensures MapModel() == map[]
   {
     root := null;
     skeleton := Empty;
@@ -229,10 +200,6 @@ class Tree {
         && SearchTreeRec(r)
     }
   }
-
-  // lemma SearchTreeDefEquiv()
-  //   requires Valid()
-  //   ensures SearchTree() <==> OrderedInt(inorder(Model()))
 
   lemma ModelRelationWithSkeleton(k: K, v: V)
     requires Valid()
@@ -290,11 +257,19 @@ class Tree {
     requires SearchTree()
     ensures k in MapModel() <==> exists n | n in elems(skeleton) :: n.key == k
   {
-    if k in MapModel() {
-      ModelRelationWithSkeletonKeyRecR(root, skeleton, k);
+    ModelRelationWithSkeletonKeyRec(root, skeleton, k);
+  }
+
+ static lemma ModelRelationWithSkeletonKeyRec(node: TNode?, sk: tree<TNode>,k: K)
+    requires ValidRec(node, sk)
+    requires SearchTreeRec(sk)
+    ensures k in MapModelRec(sk) <==> (exists n | n in elems(sk) :: n.key == k)
+  {
+    if k in MapModelRec(sk) {
+      ModelRelationWithSkeletonKeyRecR(node, sk, k);
     }
-    if exists n | n in elems(skeleton) :: n.key == k {
-      ModelRelationWithSkeletonKeyRecL(root, skeleton, k);
+    if exists n | n in elems(sk) :: n.key == k {
+      ModelRelationWithSkeletonKeyRecL(node, sk, k);
     }
   }
 
@@ -330,19 +305,63 @@ class Tree {
     }
   }
 
+  function method isEmpty(): bool
+    reads this, Repr()
+    requires Valid()
+    ensures isEmpty() <==> MapModel() == map[]
+  { root==null }
+
+  function method Size():nat
+    reads this, Repr()
+    requires Valid()
+    ensures Size() == |MapModel()|
+  //TO  DO:añadir tamaño
+
+  static method SearchRec(n: TNode, ghost sk: tree<TNode>, k: K) returns (b:bool, ghost z:TNode)
+    requires ValidRec(n, sk)
+    requires SearchTreeRec(sk)
+    ensures ValidRec(n, sk)
+    ensures SearchTreeRec(sk)
+    ensures b == exists n | n in elems(sk) :: n.key == k
+    ensures b ==> z in elems(sk) && z.key==k
+
+    requires forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
+    ensures forall x {:trigger x in elems(sk), x in old(elems(sk))} | x in elems(sk) - old(elems(sk)) :: fresh(x)
+    ensures fresh(elems(sk)-old(elems(sk)))
+    ensures forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
+
+  method Search(k: K) returns (b:bool)
+    requires Valid()
+    requires SearchTree()
+    ensures Valid()
+    ensures SearchTree()
+    ensures b == (k in MapModel())
+
+    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
+    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
+
   static method GetRec(n: TNode, ghost sk: tree<TNode>, k: K) returns (v: V)
     requires ValidRec(n, sk)
     requires SearchTreeRec(sk)
-    requires exists n | n in elems(sk) :: n.key == k
+    //requires exists n | n in elems(sk) :: n.key == k
+    requires k in MapModelRec(sk)
+
     ensures ValidRec(n, sk)
     ensures SearchTreeRec(sk)
     ensures exists n | n in elems(sk) :: n.key == k && n.value == v
+    ensures MapModelRec(sk)==old(MapModelRec(sk))
+    ensures MapModelRec(sk)[k]==v
 
     requires forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
     ensures forall x {:trigger x in elems(sk), x in old(elems(sk))} | x in elems(sk) - old(elems(sk)) :: fresh(x)
     ensures fresh(elems(sk)-old(elems(sk)))
     ensures forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
   {
+    ModelRelationWithSkeletonKeyRec(n,sk,k);
+    assert exists n | n in elems(sk) :: n.key == k;
+
     if k == n.key {
       v := n.value;
     } else if n.key < k {
@@ -352,6 +371,8 @@ class Tree {
     } else {
       assert false;
     }
+    ModelRelationWithSkeletonRecL(n,sk,k,v);
+
   }
 
   method Get(k: K) returns (v: V)
@@ -368,32 +389,124 @@ class Tree {
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
     ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
   {
-    /*GHOST*/ ModelRelationWithSkeletonKey(k);
     assert Repr() == elems(skeleton);
     v := GetRec(root, skeleton, k);
-    /*GHOST*/ ModelRelationWithSkeleton(k, v);
   }
 
-  // TODO: devolver el nuevo nodo insertado como fantasma
-  static method InsertRec(node: TNode?, ghost sk: tree<TNode>, k: K, v: V) returns (newNode: TNode, ghost newSk: tree<TNode>)
+static lemma  pushUpMapL(ml:map<K,V>, mr:map<K,V>, k:K, v:V)
+  requires k !in mr
+  ensures ml[k:=v]+mr == (ml+mr)[k:=v]
+{}
+
+static lemma  pushUpMapR(ml:map<K,V>, mr:map<K,V>, k:K, v:V)
+  ensures (ml+mr)[k:=v]==ml+mr[k:=v]
+{}
+
+static lemma  pushUpMapD(ml:map<K,V>, mr:map<K,V>, k:K)
+  requires k !in mr
+  ensures ml-{k}+mr == (ml+mr)-{k}
+{}
+
+static lemma  pushUpMapDR(ml:map<K,V>, mr:map<K,V>, k:K)
+  requires k !in ml
+  ensures ml+(mr-{k}) == (ml+mr)-{k}
+{}
+
+static lemma  deletion(m:map<K,V>, m':map<K,V>, k:K,v:V)
+  requires m==m'[k:=v] && k !in m'
+  ensures m-{k}==m'
+{}
+
+static lemma idem(m:map<K,V>,k:K,v:V)
+  requires k in m && m[k]==v
+  ensures (m-{k})[k:=v]==m
+{}
+
+static lemma idem2(m:map<K,V>,k:K,v:V)
+  requires k !in m
+  ensures (m[k:=v])-{k}==m
+{}
+
+static lemma keysSearchTree(sk:tree<TNode>,k:K)
+  requires SearchTreeRec(sk)  && sk !=Empty()
+  ensures (set n | n in elems(sk)::n.key) == MapModelRec(sk).Keys
+  ensures sk.data.key !in MapModelRec(sk.left) && sk.data.key !in MapModelRec(sk.right)
+  ensures MapModelRec(sk.left).Keys !! MapModelRec(sk.right).Keys
+  ensures MapModelRec(sk).Keys==MapModelRec(sk.left).Keys+MapModelRec(sk.right).Keys+{sk.data.key}
+  ensures  k < sk.data.key ==> k !in MapModelRec(sk.right)
+  ensures  k > sk.data.key ==> k !in MapModelRec(sk.left)
+{}
+
+static lemma keysSearchTreeP(sk:tree<TNode>)
+  requires SearchTreeRec(sk)  && sk !=Empty()
+  ensures (set n | n in elems(sk)::n.key) == MapModelRec(sk).Keys
+  ensures sk.data.key !in MapModelRec(sk.left) && sk.data.key !in MapModelRec(sk.right)
+  ensures MapModelRec(sk.left).Keys !! MapModelRec(sk.right).Keys
+  ensures MapModelRec(sk).Keys==MapModelRec(sk.left).Keys+MapModelRec(sk.right).Keys+{sk.data.key}
+{}
+
+static lemma oldNewMapModelRecL(newSk:tree<TNode>, moSk:map<K,V>,mskL:map<K,V>,mskR:map<K,V>,node:TNode,k:K,v:V)
+  requires ValidRec(node,newSk) && SearchTreeRec(newSk)
+  requires newSk!=Empty
+  requires MapModelRec(newSk.left)==mskL[k:=v]
+  requires MapModelRec(newSk.right)==mskR
+  requires node.key !in mskL && node.key !in mskR && node.key !=k && k !in mskR
+  requires moSk==(mskL+mskR)[node.key:=node.value]
+  ensures MapModelRec(newSk)==moSk[k:=v]
+{
+  calc == {
+    MapModelRec(newSk);
+    (MapModelRec(newSk.left)+MapModelRec(newSk.right))[node.key:=node.value];
+    (mskL[k:=v]+mskR)[node.key:=node.value];
+    { pushUpMapR(mskL[k:=v],mskR,node.key,node.value);}
+    mskL[k:=v]+mskR[node.key:=node.value];
+    {
+      assert k !in mskR[node.key:=node.value];
+      pushUpMapL(mskL,mskR[node.key:=node.value],k,v);
+    }
+    ((mskL+mskR)[node.key:=node.value])[k:=v];
+    moSk[k:=v];
+  }
+}
+
+static lemma oldNewMapModelRecR(newSk:tree<TNode>, moSk:map<K,V>,mskL:map<K,V>,mskR:map<K,V>,node:TNode,k:K,v:V)
+  requires ValidRec(node,newSk) && SearchTreeRec(newSk)
+  requires newSk!=Empty
+  requires MapModelRec(newSk.left)==mskL
+  requires MapModelRec(newSk.right)==mskR[k:=v]
+  requires node.key !in mskL && node.key !in mskR && node.key !=k
+  requires moSk==(mskL+mskR)[node.key:=node.value]
+  ensures MapModelRec(newSk)==moSk[k:=v]
+{
+  calc == {
+    MapModelRec(newSk);
+    (MapModelRec(newSk.left)+MapModelRec(newSk.right))[node.key:=node.value];
+    (mskL+mskR[k:=v])[node.key:=node.value];
+    { pushUpMapR(mskL[k:=v],mskR,node.key,node.value); }
+    mskL+mskR[k:=v][node.key:=node.value];
+    { assert k != node.key; }
+    mskL+mskR[node.key:=node.value][k:=v];
+    { pushUpMapR(mskL,mskR[node.key:=node.value],k,v); }
+    ((mskL+mskR)[node.key:=node.value])[k:=v];
+    moSk[k:=v];
+  }
+}
+
+ static method InsertRec(node: TNode?, ghost sk: tree<TNode>, k: K, v: V) returns (newNode: TNode, ghost newSk: tree<TNode>, ghost insertedNode:TNode)
     modifies set x | x in elems(sk) :: x`left
     modifies set x | x in elems(sk) :: x`right
     modifies set x | x in elems(sk) :: x`value
     requires ValidRec(node, sk)
     requires SearchTreeRec(sk)
 
-    ensures newNode == node <==> node != null
-    ensures node == null ==> newNode.left == null && newNode.key == k && newNode.value == v && newNode.right == null
     ensures ValidRec(newNode, newSk)
     ensures SearchTreeRec(newSk)
-    ensures exists n | n in elems(newSk) :: n.key == k && n.value == v
-    ensures forall n | n in elems(sk) :: n.key == old(n.key) && (if n.key == k then n.value == v else n.value == old(n.value))
-    ensures forall n | n in elems(newSk) && n.key != k :: exists m | m in elems(sk) :: n.key == old(m.key) && n.value == old(m.value)
-    ensures exists n | n in elems(newSk) :: n.key == k && n.value == v && elems(sk) + {n} == elems(newSk)
-    // ensures elems(sk) <= elems(newSk)
-    // ensures forall n | n in elems(sk) :: n in elems(newSk)
-    ensures newNode in elems(newSk)
-    // ensures forall m | m in old(MapModelRec(sk)) && k != m :: m in MapModelRec(newSk) && MapModelRec(newSk)[m] == old(MapModelRec(sk)[m])
+    ensures MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))[k:=v]
+
+    ensures elems(newSk) == elems(sk)+{insertedNode}
+    ensures insertedNode.key == k && insertedNode.value == v
+    ensures forall n | n in elems(sk) && old(n.key) != k ::
+      n.key == old(n.key) && n.value == old(n.value)
 
     requires forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
     ensures forall x {:trigger x in elems(newSk), x in old(elems(newSk))} | x in elems(newSk) - old(elems(sk)) :: fresh(x)
@@ -403,29 +516,41 @@ class Tree {
     if node == null {
       newNode := new TNode(null, k, v, null);
       newSk := Node(Empty, newNode, Empty);
+      insertedNode:=newNode;
     } else {
+       assert sk.data==node;
       newNode := node;
       if k == node.key {
         node.value := v;
         newSk := sk;
+        insertedNode:=node;
       } else if node.key < k {
         ghost var newSkRight;
-        node.right, newSkRight := InsertRec(node.right, sk.right, k, v);
+        node.right, newSkRight, insertedNode := InsertRec(node.right, sk.right, k, v);
         newSk := Node(sk.left, node, newSkRight);
       } else if k < node.key {
+        ghost var oMMRight:=MapModelRec(sk.right);
+        ghost var oMMLeft:=MapModelRec(sk.left);
+        ghost var oMM:=MapModelRec(sk);
+        keysSearchTree(sk,k);
         ghost var newSkLeft;
-        node.left, newSkLeft := InsertRec(node.left, sk.left, k, v);
+        node.left, newSkLeft,insertedNode := InsertRec(node.left, sk.left, k, v);
         newSk := Node(newSkLeft, node, sk.right);
+
+        assert node.key!=k;
+        assert node.key==old(node.key) && node.value==old(node.value);
+        assert node.key !in oMMLeft && node.key !in oMMRight && node.key !=k;
+
+        assert newSk.left==newSkLeft && newSk.right==sk.right && newSk.data==node;
+        assert MapModelRec(newSk.left)==oMMLeft[k:=v];
+        assert MapModelRec(newSk.right)==oMMRight;
+        assert oMM==(oMMLeft+oMMRight)[node.key:=node.value];
+        oldNewMapModelRecL(newSk,old(MapModelRec(sk)),oMMLeft,oMMRight,node,k,v);
       } else {
         assert false;
       }
     }
   }
-
-  lemma InsertMap(omm: map<K, V>, mm: map<K, V>, k: K, v: V)
-    requires k in mm
-    requires mm[k] == v
-    requires forall m | m in omm && k != m :: m in mm && mm[m] == omm[m]
 
   method Insert(k: K, v: V)
     modifies this, Repr()
@@ -433,113 +558,222 @@ class Tree {
     requires SearchTree()
     ensures Valid()
     ensures SearchTree()
-    ensures k in MapModel()
-    ensures MapModel()[k] == v
-    // TODO: la siguiente línea no es equivalente a las siguientes
-    ensures forall m | m in old(MapModel()) && k != m :: m in MapModel() && MapModel()[m] == old(MapModel()[m])
-    // ensures MapModel() == old(MapModel()) + map[k := v]
-    // ensures MapModel() == old(MapModel())[k := v]
+    ensures MapModel() == old(MapModel())[k := v]
 
     requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
     ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
   {
-    forall m | m in MapModel() && k != m
-      ensures exists n | n in elems(skeleton) :: n.key == m && n.value == MapModel()[m]
-    {
-      ModelRelationWithSkeleton(m, MapModel()[m]);
-    }
-    root, skeleton := InsertRec(root, skeleton, k, v);
-    ModelRelationWithSkeleton(k, v);
-    forall m | m in old(MapModel()) && k != m
-      ensures m in MapModel() && MapModel()[m] == old(MapModel()[m])
-    {
-      ModelRelationWithSkeleton(m, old(MapModel()[m]));
-    }
+    ghost var z;
+    root, skeleton, z := InsertRec(root, skeleton, k, v);
   }
 
-  static method RemoveMinRec(node: TNode, ghost sk: tree<TNode>) returns (newNode: TNode?, ghost newSk: tree<TNode>, minK: K, minV: V)
+static lemma oldNewMapModelRecRemoveL(newSk:tree<TNode>, moSk:map<K,V>,mskL:map<K,V>,mskR:map<K,V>,node:TNode,k:K)
+  requires ValidRec(node,newSk) && SearchTreeRec(newSk)
+  requires newSk!=Empty
+  requires MapModelRec(newSk.left)==mskL-{k}
+  requires MapModelRec(newSk.right)==mskR
+  requires node.key !in mskL && node.key !in mskR && node.key !=k && k !in mskR
+  requires moSk==(mskL+mskR)[node.key:=node.value]
+ensures MapModelRec(newSk)==moSk-{k}
+{
+  calc == {
+    MapModelRec(newSk);
+    (MapModelRec(newSk.left)+MapModelRec(newSk.right))[node.key:=node.value];
+    (mskL-{k}+mskR)[node.key:=node.value];
+    { assert node.key !in mskR;
+    pushUpMapR(mskL-{k},mskR,node.key,node.value);}
+    mskL-{k}+mskR[node.key:=node.value];
+    { assert k !in mskR[node.key:=node.value];
+    pushUpMapD(mskL,mskR[node.key:=node.value],k);}
+    ((mskL+mskR)[node.key:=node.value])-{k};
+    moSk-{k};
+  }
+}
+
+static lemma oldNewMapModelRecRemoveR(newSk:tree<TNode>, moSk:map<K,V>,mskL:map<K,V>,mskR:map<K,V>,node:TNode,k:K)
+  requires ValidRec(node,newSk) && SearchTreeRec(newSk)
+  requires newSk!=Empty
+  requires MapModelRec(newSk.left)==mskL
+  requires MapModelRec(newSk.right)==mskR-{k}
+  requires node.key !in mskL && node.key !in mskR && node.key !=k && k !in mskL
+  requires moSk==(mskL+mskR)[node.key:=node.value]
+  ensures MapModelRec(newSk)==moSk-{k}
+{
+  calc == {
+    MapModelRec(newSk);
+    (MapModelRec(newSk.left)+MapModelRec(newSk.right))[node.key:=node.value];
+    (mskL+(mskR-{k}))[node.key:=node.value];
+    { assert k !in mskL;
+    pushUpMapDR(mskL,mskR,k);}
+    ((mskL+mskR)-{k})[node.key:=node.value];
+    { assert node.key!=k; }
+    ((mskL+mskR)[node.key:=node.value])-{k};
+    moSk-{k};
+  }
+}
+
+static lemma oldNewMapModelRecRemoveRMin(newSk:tree<TNode>, moSk:map<K,V>,mskL:map<K,V>,mskR:map<K,V>,node:TNode,newNode:TNode)
+  requires ValidRec(newNode,newSk) && SearchTreeRec(newSk)
+  requires newSk!=Empty
+  requires MapModelRec(newSk.left)==mskL
+  requires MapModelRec(newSk.right)==mskR-{newNode.key}
+  requires node.key !in mskL && node.key !in mskR
+  requires newNode.key in mskR && mskR[newNode.key]==newNode.value
+  requires moSk==(mskL+mskR)[node.key:=node.value]
+  ensures MapModelRec(newSk)==moSk-{node.key}
+{
+  calc == {
+    MapModelRec(newSk);
+    (MapModelRec(newSk.left)+MapModelRec(newSk.right))[newNode.key:=newNode.value];
+    (mskL+(mskR-{newNode.key}))[newNode.key:=newNode.value];
+    { pushUpMapR(mskL,mskR-{newNode.key},newNode.key,newNode.value); }
+    mskL+(mskR-{newNode.key})[newNode.key:=newNode.value];
+    {idem(mskR,newNode.key,newNode.value);}
+    mskL+mskR;
+    { idem2(mskL+mskR,node.key,node.value); }
+    ((mskL+mskR)[node.key:=node.value])-{node.key};
+    moSk-{node.key};
+  }
+}
+
+  static method RemoveMinRec(node: TNode, ghost sk: tree<TNode>) returns (newNode: TNode?, ghost newSk: tree<TNode>, removedNode: TNode)
     modifies set x | x in elems(sk) :: x`left
 
     requires ValidRec(node, sk)
     requires SearchTreeRec(sk)
-
-    ensures elems(sk) >= elems(newSk)
     ensures ValidRec(newNode, newSk)
     ensures SearchTreeRec(newSk)
-    ensures exists n | n in elems(sk) :: n.key == minK
-    ensures forall n | n in elems(sk) && n.key != minK :: minK < n.key
-    ensures forall n | n in elems(sk) && n.key == minK :: minV == n.value && n !in elems(newSk)
-    ensures forall n | n in elems(newSk) :: n.key == old(n.key)
+
+    ensures removedNode in elems(sk)
+    ensures removedNode !in elems(newSk)
+    ensures removedNode.key == old(removedNode.key)
+    ensures removedNode.value == old(removedNode.value)
+    ensures elems(newSk) + {removedNode} == elems(sk)
+
+    ensures removedNode.key in old(MapModelRec(sk))
+    ensures old(MapModelRec(sk))[removedNode.key] == removedNode.value
+    ensures MapModelRec(newSk) == old(MapModelRec(sk)) - {removedNode.key}
+
+    ensures forall n | n in elems(sk) :: n.key==old(n.key) && n.value==old(n.value)
+    ensures forall n | n in elems(sk) && n.key != removedNode.key :: removedNode.key < n.key
 
     requires forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
     ensures forall x {:trigger x in elems(sk), x in old(elems(sk))} | x in elems(sk) - old(elems(sk)) :: fresh(x)
     ensures fresh(elems(sk)-old(elems(sk)))
     ensures forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
   {
+    keysSearchTreeP(sk);
+
     if node.left == null {
+      ghost var oMMRight:=MapModelRec(sk.right);
+      ghost var oMM:=MapModelRec(sk);
+      deletion(oMM, oMMRight, node.key, node.value);
+
       newNode := node.right;
       newSk := sk.right;
-      minK := node.key;
-      minV := node.value;
+      removedNode := node;
     } else {
+      ghost var oMMRight := MapModelRec(sk.right);
+      ghost var oMMLeft := MapModelRec(sk.left);
+      ghost var oMM := MapModelRec(sk);
+
       ghost var newSkLeft;
-      node.left, newSkLeft, minK, minV := RemoveMinRec(node.left, sk.left);
-      newNode := node;
+      node.left, newSkLeft, removedNode := RemoveMinRec(node.left, sk.left);
+
+      newNode:=node;
       newSk := Node(newSkLeft, newNode, sk.right);
+
+      oldNewMapModelRecRemoveL(newSk,oMM,oMMLeft,oMMRight,node,removedNode.key);
     }
   }
 
-  static method RemoveRec(node: TNode?, ghost sk: tree<TNode>, k: K) returns (newNode: TNode?, ghost newSk: tree<TNode>)
+  static method RemoveRec(node: TNode?, ghost sk: tree<TNode>, k: K) returns (newNode: TNode?, ghost newSk: tree<TNode>, ghost removedNode: TNode?)
     modifies set x | x in elems(sk) :: x`left
     modifies set x | x in elems(sk) :: x`right
-    modifies set x | x in elems(sk) :: x`key
-    modifies set x | x in elems(sk) :: x`value
     requires ValidRec(node, sk)
     requires SearchTreeRec(sk)
-
     ensures ValidRec(newNode, newSk)
     ensures SearchTreeRec(newSk)
-    ensures forall n | n in elems(newSk) :: n.key != k
-    ensures elems(sk) >= elems(newSk)
-    ensures forall m | m in elems(newSk) :: exists n | n in elems(sk) :: m.key == old(n.key)
+
+    ensures forall n | n in elems(sk) ::
+      n.key == old(n.key) && n.value == old(n.value)
+    ensures elems(newSk) == elems(sk) - {removedNode}
+    ensures k !in old(MapModelRec(sk)) <==> removedNode==null
+    ensures removedNode != null ==> removedNode in elems(sk) && removedNode !in elems(newSk) && removedNode.key == k
+    ensures MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k}
 
     requires forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
     ensures forall x {:trigger x in elems(sk), x in old(elems(sk))} | x in elems(sk) - old(elems(sk)) :: fresh(x)
     ensures fresh(elems(sk)-old(elems(sk)))
     ensures forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
   {
+    ModelRelationWithSkeletonKeyRec(node,sk,k);
+
     if node == null {
       newNode := node;
       newSk := sk;
+      removedNode := null;
+      assert MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k};
     } else {
+      ghost var oMMRight:=MapModelRec(sk.right);
+      ghost var oMMLeft:=MapModelRec(sk.left);
+      ghost var oMM:=MapModelRec(sk);
+      keysSearchTreeP(sk);
+      assert node.key !in oMMLeft && node.key !in oMMRight;
+
       if node.key < k {
         ghost var newSkRight;
-        node.right, newSkRight := RemoveRec(node.right, sk.right, k);
+        node.right, newSkRight, removedNode := RemoveRec(node.right, sk.right, k);
         newNode := node;
         newSk := Node(sk.left, node, newSkRight);
+
+        assert MapModelRec(newSkRight)==oMMRight-{k};
+        oldNewMapModelRecRemoveR(newSk,oMM,oMMLeft,oMMRight,node,k);
+        assert MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k};
       } else if k < node.key {
         newNode := node;
         ghost var newSkLeft;
-        node.left, newSkLeft := RemoveRec(node.left, sk.left, k);
+        node.left, newSkLeft, removedNode := RemoveRec(node.left, sk.left, k);
         newSk := Node(newSkLeft, node, sk.right);
+
+        assert MapModelRec(newSkLeft)==oMMLeft-{k};
+        oldNewMapModelRecRemoveL(newSk,oMM,oMMLeft,oMMRight,node,k);
+        assert MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k};
       } else {
         assert k == node.key;
         if node.right == null {
           newNode := node.left;
           newSk := sk.left;
+          removedNode := node;
+
+          assert oMM==oMMLeft[node.key:=node.value] && node.key !in oMMLeft;
+          deletion(oMM,oMMLeft,node.key,node.value);
+          assert MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k};
         } else if node.left == null {
           newNode := node.right;
           newSk := sk.right;
+          removedNode := node;
+
+          assert oMM==oMMRight[node.key:=node.value] && node.key !in oMMRight;
+          deletion(oMM,oMMRight,node.key,node.value);
+          assert MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k};
         } else {
+          removedNode := node;
           ghost var newSkRight;
-          var minK, minV;
-          node.right, newSkRight, minK, minV := RemoveMinRec(node.right, sk.right);
-          newNode := node;
-          newNode.key := minK;
-          newNode.value := minV;
+          var newRight;
+          newRight, newSkRight, newNode := RemoveMinRec(node.right, sk.right);
+
+          assert MapModelRec(newSkRight)==oMMRight-{newNode.key};
+          assert newNode.key in oMMRight && oMMRight[newNode.key]==newNode.value;
+
+          newNode.left := node.left;
+          newNode.right := newRight;
           newSk := Node(sk.left, newNode, newSkRight);
+
+          oldNewMapModelRecRemoveRMin(newSk,oMM,oMMLeft,oMMRight,node,newNode);
+          assert MapModelRec(newSk)==old(MapModelRec(sk))-{k};
         }
       }
     }
@@ -551,134 +785,14 @@ class Tree {
     requires SearchTree()
     ensures Valid()
     ensures SearchTree()
-    // ensures forall m | m in MapModel() && k != m :: m in old(MapModel()) && MapModel()[m] == old(MapModel()[m])
-    ensures k !in MapModel()
-    // ensures MapModel() + map[k := old(MapModel()[k])] == old(MapModel())
-    // ensures MapModel() == map k' | k' in old(MapModel()) && k' != k :: old(MapModel()[k'])
+    ensures MapModel()==old(MapModel())-{k}
 
     requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
     ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
     ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
     ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
   {
-    root, skeleton := RemoveRec(root, skeleton, k);
-    ContraModelRelationWithSkeletonKeyRecR(root, skeleton, k);
-  }
-
-  static function BlackHeight(sk: tree<TNode>): nat
-    reads set x | x in elems(sk) :: x`color
-  {
-    match sk {
-      case Empty() => 0
-      case Node(l, n, r) =>
-        if n.color.Black? then
-          1 + max(BlackHeight(l), BlackHeight(r))
-        else
-          max(BlackHeight(l), BlackHeight(r))
-    }
-  }
-
-  static predicate RedBlackTreeRec(sk: tree<TNode>)
-    reads set x | x in elems(sk) :: x`key
-    reads set x | x in elems(sk) :: x`color
-  {
-    match sk {
-      case Empty() => true
-      case Node(l, n, r) =>
-        // Red links lean left:
-        && (!r.Empty? ==> r.data.color.Black?)
-        // No node has two red links connected to it:
-        && (!l.Empty? && l.data.color.Red? && !l.left.Empty? ==> l.left.data.color.Black?)
-        // && (n.color.Red? && !l.Empty? ==> l.data.color.Black?)
-        // Perfect black balance:
-        && BlackHeight(l) == BlackHeight(r)
-
-        && RedBlackTreeRec(l)
-        && RedBlackTreeRec(r)
-    }
-  }
-
-  predicate RedBlackTree()
-    reads this, Repr()
-    requires Valid()
-  {
-    && SearchTree()
-    && (root != null ==> root.color.Black?)
-    && RedBlackTreeRec(skeleton)
-  }
-
-  static method RotateLeft(node: TNode, ghost sk: tree<TNode>) returns (newNode: TNode, ghost newSk: tree<TNode>)
-    modifies set x | x in elems(sk) :: x`left
-    modifies set x | x in elems(sk) :: x`right
-    modifies set x | x in elems(sk) :: x`color
-    requires ValidRec(node, sk)
-    // requires node.left != null ==> node.left.color.Black?
-    requires node.right != null
-    requires node.right.color.Red?
-    requires SearchTreeRec(sk)
-    requires RedBlackTreeRec(sk.left)
-    requires RedBlackTreeRec(sk.right)
-    requires BlackHeight(sk.left) == BlackHeight(sk.right)
-
-    ensures ValidRec(newNode, newSk)
-    ensures SearchTreeRec(newSk)
-    ensures BlackHeight(newSk) == old(BlackHeight(sk))
-    // ensures RedBlackTreeRec(newSk)
-    // ensures old(node.left != null && node.left.color.Black?) ==> RedBlackTreeRec(newSk)
-    ensures
-      old((node.left != null ==> node.left.color.Black?)
-        && (node.right.left != null ==> node.right.left.color.Black?)
-        && (node.right.right != null ==> node.right.right.color.Black?))
-      ==> RedBlackTreeRec(newSk)
-
-    requires forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
-    ensures forall x {:trigger x in elems(sk), x in old(elems(sk))} | x in elems(sk) - old(elems(sk)) :: fresh(x)
-    ensures fresh(elems(sk)-old(elems(sk)))
-    ensures forall x | x in elems(sk) :: allocated(x)
-  {
-    newNode := node.right;
-    node.right := newNode.left;
-    newNode.left := node;
-    newNode.color := node.color;
-    node.color := Red;
-    newSk := Node(Node(sk.left, node, sk.right.left), newNode, sk.right.right);
-  }
-}
-
-class STree {
-  var tree: Tree;
-
-  constructor()
-  {
-    this.tree := new Tree();
-  }
-
-  function Repr(): set<object>
-    reads this, tree
-  {
-    tree.Repr()
-  }
-
-  predicate Valid()
-    reads this, tree, tree.Repr()
-  {
-    && tree.Valid()
-    && tree.SearchTree()
-  }
-
-  method Get(k: K) returns (v: V)
-    requires Valid()
-    requires k in tree.MapModel()
-    ensures Valid()
-    ensures k in tree.MapModel()
-    ensures tree.MapModel()[k] == v
-
-    requires forall x | x in Repr() :: allocated(x)
-    ensures forall x {:trigger x in Repr(), x in old(Repr())} | x in Repr() - old(Repr()) :: fresh(x)
-    ensures fresh(Repr()-old(Repr()))
-    ensures forall x | x in Repr() :: allocated(x)
-  {
-    assert Repr() == tree.Repr();
-    v := tree.Get(k);
+    ghost var removedNode;
+    root, skeleton, removedNode := RemoveRec(root, skeleton, k);
   }
 }
